其實Eason首六月飛霜好高汁

近排聽返佢首六月飛霜，聽落覺得好正

首先佢特別嘅編曲加上強勁嘅節奏聽落非常刺激

咁當然最重要嘅係林夕強大嘅填詞能力，每一句都

有意思，每次聽都發人深省，令我細細咀嚼

成首歌就好似係到講e個畸型嘅香港

歌詞

當 未慣靜默靜得聽到心跳竟加倍緊張
未信自在在於天生天養 難以弱勝強 殺入戰場

最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷
為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬
烏托邦 販賣血汗變棟樑 [誰被誰越抬越上]
烏托邦 那獵物也是獵人 踏破了樹林
浮在半空寄生貨櫃箱

誰明白這異象
六月飛霜 個個笑得哀傷
誰又會鑑定誰正常 不知替哪個著想
欲求未滿 剩下砒霜 當菜汁分享
猶如吞仙丹上月亮 誰有膽設想這世間下場

當 習慣附和大家講的真理都得到獎賞
未慣十字路口挑選方向 離隊要膽量 拒絕跳牆
一輩子 血汗注入拍賣場 [誰被誰越抬越上]
一輩子 價值像泡沫上揚 誓與天較量
埋下理想栽種幻想

誰明白這異象
六月飛霜 個個笑得哀傷
誰又會鑑定誰正常 不知替哪個著想
欲求未滿 剩下砒霜 當菜汁分享
猶如吞仙丹上月亮 誰有膽設想這世間下場

即使你跟我比鬥已極平常
囂張得敢與天格鬥 才是榜樣
開天闢地之歌 轟轟烈烈 大合唱
如何憑人力綑綁一剎夕陽
如何憑財力去扭轉天亮 請拍掌

習慣了這異象 誰又在叫嚷
六月飛霜 世界怪得誇張
誰又去決定誰正常 不知哪個有異想
未曾盡興 剩下砒霜 當配方分享
誰來斗膽講仙丹會斷腸 誰有膽去相信過激立場
人人一把口一百種真相 誰說得漂亮

最可笑的 喊亦正常
最悲壯的 笑亦正常
哪一個可 發育正常

就好似 為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬 一句咁

講嘅就係我地香港人一啲位高權重嘅人為咗保住自

己嘅金錢，名利，權力(夢幻日子)，不惜犧牲其他人

嘅幸福，違背良心(惡夢)

以上只係小弟不毛嘅見解

MV

唔知咁多位又點睇呢

係幾好j

仲記得當年eason喺新城表演依首歌時 而我不知道喺下面到唔知笑乜春

神級

呃飯食既hea友笑個敬業既表演者

六月飛霜 對奶細得誇張
全部腦發育唔正常 港女個個性幻想
慾求未滿 大事鋪張 替老外奶腸
同全港宣稱性慾強 牛肺開發一晚已經外揚

屌

多謝樓主咁詳細分析 唔講我都唔知六月飛霜係講緊香港添

為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬
我覺得呢句比較似係講緊為左過理想既生活(買到樓，有自己既空間)，就反而去做自己唔想做既野(厭惡既工作，好大壓力既生活)個種矛盾

喪

仲好記得 新城Live
如果唔忘詞就perfect

一路覺得首歌講中國
但聽到樓主話似香港就發現